召喚lihkg商用車學神 (4)

上個 post：
召喚lihkg商用車學神 (3)

商用車討論區
商用車：
4（私家小巴）
5（公共小巴）
6（的士）
9（私家巴士）
10（公共巴士）
17（專利公共巴士）
18（中型貨車）
19（重型貨車）
20（掛接車輛）

FAQ：
Q1)唔同學院用咩車考，有咩優劣？

巴士
普遍嘅駕駛學校都係用棍波黎教e.g.德安、有記個d。車型方面普遍係宇通，特點係難入波

至於自動波巴士，只有李健、鏗鏘同有記有。李健用benz鏗鏘用man有記用宇通
benz代表

man代表

宇通代表

講起自動波巴士，點少得巴士公司嘅巴士，只係一般人唔會用佢黎學
九巴代表

新巴代表

中型貨車
現時各駕駛學校都係用9噸車黎教，以車身黎講有d 5.5輕型貨車都大過佢，而且係用風迫力風手制，用油壓迫力個d假9中型好似得返2部。常見車型有isuzu NQR 9.0同JAC 9噸。據聞JAC個避震可以話冇，所以舒適度應該會差過isuzu好多。

isuzu NQR 9.0

官網話呢款車係用普通手制，但呢款學神車為咗符合運輸署要求已經改咗用風手制

JAC 9噸

重型貨車
基本上所有駕駛學校都係用30噸嘅車黎考。車型方面清一色用日本車，分別係hino 700、isuzu CYH同UD (型號不詳)，全港只有3部hino同1部UD，其餘都係isuzu。李健有2部hino同2部isuzu，鏗鏘就3部isuzu，好運就1部hino。

Isuzu CYH

Hino 700

貨櫃
貨櫃嘅車款同重型差唔多普遍都係以isuzu呢個牌子為主。除咗日系牌子之外仲有man同scania呢2個歐洲牌子嘅稀有品種，但就只有鏗鏘同駕院有得揸。學貨櫃你可以揀20尺架或40尺加學，各有優勝之處但駕院只有20尺架學。

Isuzu代表

Hino代表

Man代表

Scania代表

大部分圖片只係網上搵返黎，有機會會up下d真相上黎

Q2)黎緊10月1號轉制，有咩條件可以考商用車？

考牌資格:
10月1號後，只需完咗P牌就可以考商用車，唔洗再等多2年，但其他限制就不變。(e.g.須21歲以上)

拎牌資格:
10月1號後，據運輸署網頁顯示，拎的士、小巴、巴士牌之前需要上合共16 (8+8)小時職前訓練課程同完成考核，否則冇得拎牌。簡單d黎講姐係要考2次筆試(基礎單元及專屬單元)後先有得拎牌。
每份卷有25題MC，答啱多過15題就為止合格，限時30分鐘
「基礎單元」三個牌通用，所以只需要讀一次，但「專屬單元」就每個牌都要讀一次，例如考晒的士牌、巴士牌同小巴牌，就要上8+8+8+8小時

10月1號後拎商用車車牌流程:
中型貨車&重型貨車(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->拎牌

貨櫃車(要先有18/19牌):
報名->學車->考車->拎牌

小巴&巴士(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->(上堂->筆試) x2 ->拎牌

的士(要先有1/2牌):
報名->筆試-> (上堂->筆試) x2 ->拎牌

**宜家已經過咗10月1日，呢日打後入紙申請考牌嘅請各位乖乖咁上堂

祝各位早日考齊牌

Q3)宜家報名考試要等幾耐？

可以上運吉個網睇

Q4)考試及格之後點樣拎個牌？

其實同當初考私家車/輕型貨車之後拎 P 牌一樣，填表、準備文件，七個工作日後（的士可以即時）上運輸署申請（詳情請睇 TD 557）
不過你本身已經有張正式駕駛執照，所以只需要加簽，有效期不變，無需再畀 $548

20應該要考幾次

考牌路線：

柴灣中型 (A)

柴灣中型 (B)

柴灣中型 (C)

荃灣中型 (大窩口)

荃灣中型 (永建路)

荃灣中型 (永基路)

柴灣巴士 (A) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

柴灣巴士 (B) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

荃灣巴士 (大窩口)

荃灣巴士 (葵盛圍)

荃灣重型 (沙咀道上大窩口)

荃灣重型 (楊屋道上大窩口)

荃灣重型 (葵盛圍)

沙田貨櫃 (轉左)

沙田貨櫃 (轉右)

葵涌貨櫃 (葵芳)

葵涌貨櫃 (葵青)

柴灣同沙田個邊唔熟路所以用ABC同左右分辨

口試題目(答唔到即時肥佬，唔好輕示佢因為間唔中都聽到有人肥口試)：
中型貨車/重型貨車：

掛接式車輛：

專利公共巴士：

巴士：
[/quote]

突然屎忽痕整咗個重型泊位教學，希望冇誤人子弟啦

你個師傅咁好肯俾你影咁多相？

偷影

其實都係得2張相，我將d相放大同cut下等個感覺冇咁悶

新po lm

我師傅教行紅色過燈位後轉中線

今日好似有幾位巴打係柴灣考試
加油啦

有無師兄到左現場

考完
又肥，太緊張

我學貨櫃，師傅都係咁叫我影低啲貓點位叫我返去消化下

泊位收工？跟邊個師傅？

衰d咩？
今日個官好手緊？

行晒成個路試
李健吳師傅

斜路溜後
好似今日啲官2緊1鬆
我冇問我果個鬆定緊

下次再嚟啦如果唔想等既可以去荃灣考，大量快期

仲會唔會執快期呀？

會執快期
想點都考咗佢先
因疫情中間隔太耐再學好蝕

但自動波
德士古道迴旋處唔係好難考？

荃灣幾架自動皮迴旋處其實冇想像中咁難，盡管等就可以了，我肥左柴灣中型過去荃灣考重型一次搞掂

考埋個巴士以後唔想再考車了

大家加油

我有冇睇錯，你考at斜路溜後？

柴灣得棍仔

見到幾位考巴士嘅師兄考完都頭dumdum

巴打今日都有考？

下午

加油

等你好消息

行咗咁多次德士古道迴旋處，考牌個陣出得最順，但可惜肥咗係其他位

加油，柴灣巴士唔係咁易

過左柴灣道問題不大，係要小心調頭

我都想報at 未諗到邊間好

Lm

九巴

順利嗎？

今日下午肥柴灣巴士

又係泊位落地？

知自己衰咩，但都打電話去何文田叫佢寄報告書比我存檔

衰柴灣道街市路口

師兄係咪同我吹水個個

我得左啦

你係咪跟李健袁師傅既4眼師兄
定係跟鏗鏘考果位黑t裇哥哥

有無師兄報左拖頭？知唔知邊間最抵屌

應該係叫你加油個個，姐係你上一手

想問下今日pass係咪都要上堂考試？我係10月1前申請考期

你考兩點？

唔使，最正係呢樣

重考比錢唔係問題，罰坐兩日唔抵玩
連埋小巴職前，即係4日

1500，不過考牌官未翻到1530先開始
我見隔離個師兄快過我埋位，但都係我考先

睇留言

恭喜

三手調頭，後到尾同個官鬥快落break
正想踩個陣佢一野踩落去，之後同佢對望，好彩快過佢，嚇得我

大成功
點解會搵呢部車拍

就出事？
搞咩黎

我都係跟師傅教咁做就點就停
我係路口考，闊好多 ive泊哂車，仲要Double parking 上落貨
可能我向後回正之後快左小小
成功三手就寫左幾下就收埋本野

十年自動波牌
呢排得閒d
係咪應該考的士先
之後洗咪補考返Van 牌?

你本身1A？

係

好似三日
其中一日好似共通

衰在AL有限

直接考18啦送2甩A啦，仲2

最平係有記

2A準備報18
追左post 佢地話第一堂教你點玩棍波
應該都要補鐘架喇
希望搵到個唔呃鐘既c fu

求荃灣中型 學校或者c fu食評～～

大巴師兄，教下掉頭

你咩車型

李賤，棍波

留名

日本車定大陸

純粹好奇，點解你當年會報2a而唔係1a / 2嘅？

咁樣啦
6號（即係的士）最好，因為只有筆試，比心機溫書就可以。
其他通通有路面呢個不確定性

問師傅最好

今日柴灣HINO考雖然肥，但考牌官照叫我去掉頭，仲同我搵埋位

考官好撚驚

強國，唔太識吊極力子

衝黃燈？

中型咪有個右轉入街市讓路口嘅，架的士無打燈UTURN，我急煞到飛埋快勞
實肥
佢附送：腳掣不當嚴重
其他
轉換行車線未有查看
未能調整車速

但係考到的士都只係6A

新廈街轉出柴灣道踩線？

考6A唔使比548出學牌，又無其他人影響你路面表現
抵玩好多

考A線

有冇記低佢車牌？

呢下野真係輸運氣

無啦

或者有一日呢個行家（我有1，2，6的士，18中型）好快搬屋去新界屯門曾咀呢😏（自己上網研究下曾咀最新落成咩野）

想問下5.5噸係咪2牌揸得？

唔好意思
想問下點分5.5同中型貨車

睇牌簿

21簽完都係跟份工，走左就無，根本無得儲

中型貨車 ( medium goods vehicle )指許可車輛總重超過5.5公噸而不超過24公噸的貨車；

最簡單係：
行車證有寫

個D係VV鄉村車輛，根本唔使車牌

中型紅圈個位會有條橫桿 輕型冇

中型就馬興忠，唔吊人

肥乜 我都係聽日柴灣hino

你想要嚴重定輕笑？

剛剛爬左post了 希望冇你咁黑仔

師兄
最緊要放鬆心情，唔好太緊張
等你好消息，但唔好太大壓力

愉景灣高爾夫球車要有車牌

Discovery Bay一定要牌
不過係唔知要1/2/21姐
之前仲見有愉景灣高爾夫球車掛住個P

我都唔明點解佢投降
出街試下當操車都抵
(話曬比左租車錢，學鐘同考試路票既$510)

我知長洲消防局架小型迷你四驅車都要21

Thank you ching
架車掂唔掂

呢個真

想聽多啲以前肥10號牌既經歷，因為我都肥咗10，（太接近其他物體，未能調整車速 應該衰太慢，再送多個警覺性不足，仲有太chok 離合器🙁)chok就太高左腳，但係頭3個都好講交通情況，沙駕棍 新田圍路，
岩岩pass 6號牌，年頭1 take 18，6月中肥10號，排到11月中，btw 小巴同專利巴士個職前課程係分開定一份過，可以送埋4，5，9，19... 幾爽

我兩年幾前考柴灣，十零年雪藏牌考10 同18都各考咗2-3次，叫好彩次次都出到街，未試過衰泊位掉頭。

不過眼見好多人泊位或者掉頭差少少結果簽名走人，最經典係有個師奶上車30秒唔夠就落車收工，唔知佢衰讀唔到車牌定冇背筆試。因為佢一落車就到我考。

共通
小巴
巴士
的士
讀晒就四日

新制職業分共通單元同專屬單元兩部分

共通單元係的士、小巴、巴士共通，三個裨夾埋只須讀一次
共通單元就分開

每個單元都要上一日堂，所以唔計的士就夾埋上三日

張 cert 有效期一年，但係張 cert 過期後唔知仲可唔可以攞黎豁免共通單元

咪住，你六月申請重考？
咁你仲係跟舊制，唔使上巴士職前，上小巴o個個就得

我估係肥口試車牌應該係讀完先上車？

柴灣
兩樣都車上做

但未考10，想延期無咩信心

未必係衰街市果位可能死因係揸得慢同cut線冇大動作睇鏡

唔知肥咩可以問運豬署拎份report睇

車就用jac, 不過我覺得師傅搭夠。94803318

你地報完名幾耐先收到考期信？

廿幾歲都唔考大車
我諗我三十幾歲就唔會考

同上
所以上次中型一次合格，開心足成日（本身考2月因疫情2次延期）

如果無武漢肺炎，我重考巴士應該唔駛上職前

岩岩柴棍大巴唔合格
出試場路口左面紅燈停晒車
右線就通通地 因為呀姐遞手叫唔好出 + 自己想保守d 最後等左分幾鐘通晒先出到 被tick 不利用先行權利 大tick
仲有離合器控制不當大tick

下次再去

師兄
5/11/2020／12/11/2020／19/11/2020／26/11/2020／27/11/2020
呢幾日有柴灣考試，再去睇過

呢個係問師傅先知？

我WhatsApp問駕駛學校

有冇巴打教吓18牌3轉2 或咗2轉1
今日係咁跑馬仔同入唔到波
2腳真係有D難度

功多藝熟

升波完成無問題
落波就變左chok下chok下

落波入空波之後比空油
再入低波
放左腳（離合器）果陣試下慢慢放，同時右腳比少少油

動作我明 但是就係好似癡左線咁
做唔返出黎
同埋會唔會係我速度太快
大約要行幾多先轉返2波???

3轉2空波個陣跀2大油，升極力子個陣都踩大油，一係就收到好慢先轉波
或者你留意下2波踩盡係幾多，咁你3轉2個陣唔好高過呢個速度轉就ok

利申：19部車係咁，唔知用係18部車身上得唔得
我上次考都中咗油門同離合器大剔開頭段路唔知點解揸得太斯文呼油呼得唔夠狠

同埋車尾會有反光板

等我聽日試下

但係揸開5.5應該對轉波好熟

我中型第一次就係肥豐業街，屌佢老味轉入直行唔夠50米想過死車就比架入氣dc 9 標出嚟被踩停咗。之後個閪官喺度恰眼瞓，出番柴灣道嬲嬲地一大腳break叫佢起身...

我唔係司機
收工揸去係附近去練

都好呀，有車練

其實貨車做唔做到 heel & toe
好似隔好遠

想問下知唔知邊道可以租真旅遊巴嚟操車?
以前楂咗2年九巴, 轉咗做地盤. 而家失業. 想操下車搵工.
知唔知邊道有?

我以為你今日考

我估貨車應該會直接踩2腳極力子

想問下heel & toe同double clutch有咩分別？

有冇人係沙駕大巴
嗰陣時衝動式消費課咗棍波大巴

過對面九巴學啦

沙駕堆魚塘齋諗都覺得恐怖

就係試車衰咗先去報

做乜唔去城記試埋

城記用咩試

試過老九架JAZZ

好似hiace

如果1A去咪唔駛見

利申1，2，6，18

有私家車

我死法同你差唔多不過個呀sir好nice

如果冇諗住做全職係咪唔會有機會試車

利申：冇巴士牌

想考荃灣棍波巴士同中型貨車, 應該揾邊間報好

我用部Alphard

連登標準答案：李賤

興記

連登標準答案：叫你考10A+18
再吸甩個A
仲有一定叫你唔好用大陸巴

上次（今年年頭1月）去見老九
佢問我係咪見全職/半職（有1A即可）
我話係，先有私家車比你試

見parttime就試巴士

不過做新巴既老友：10個有起碼5個考到牌後即走

亨昌

咁睇黎見pt嘅話要有巴士牌先有得入

琴日收工搵咗個司機陪我練咗陣
佢話第一腳極力子收得快 第2腳都慣咗收得快
但唔啱個磨擦點 仲有車速過快
同埋仲未改到單手捽軚

第2腳收快咗有冇chok先？

單手捽軚

chok咗幾吓 佢就落車叫我自己練
單手捽軚揸私家車改唔返

落波係咪
收油/brake>踩極力子>空波>鬆晒極力子>俾油>再踩極力子>入波>鬆極力子到摩擦點>同時俾油
???
今日再去練吓

直情寫明

鬆極力子到摩擦點>同時俾油
呢兩個試下一齊做
我知左右腳一齊難協調&兼顧，師兄多練習實做到

巴打，諗住一次過柴灣考 大巴＋中型，想問報邊間好？
同埋，要考大巴要上堂，咁仲有冇得送小巴牌？

咁做會唔會俾人剔油門控制不當？

但我見九巴張poster冇寫喎

無
兩個都要上堂

我本身有4，5，9，10，19，20學牌
正式牌就1，2，6，18
去巴士公司見工會唔會問有學牌係咪諗住考到即走？
定係帶舊果張未過期車牌去算數

heel and toe 講緊右腳同時控制剎車同油門，double clutch 就係入空波之後，鬆極力子補腳油之後先入翻波

而家愈練愈好
真係要練 幾秒內做咁多動作

唔洗做咁多無謂野
正正經經練考牌個套啦

以前有啊

家陣無了？

想問吓ching們呢個落波速度考試得唔得
點解睇落好慢???

學重型個陣，3轉2師傅教大約brake到20先轉
同埋太快有機會入唔到波

宜家張招聘海報係咁

我唔係指佢速度
我係想講佢轉波手勢既速度

佢應該都係臨時拉夫拍片
你最好隻閪手快撚到好似打機咁
或者你故意扮到紅van小巴佬轉波咁快

正確，全職先比你入學堂考17

我1，2，4，5，9，10都係A月頭城記試車搞掂下個月正式On job training，有10去見會比架退休短陣E500你試

咁你去in兼職定全職

全職呀

最ON9係由第一次試車到現在驗埋身等上堂都無同我講過幾錢人工

你又唔問？
到時37.5 你做唔做？

都係浮動啦，你肯咪加班加到2萬尾囉，唔肯咪咬老底

有冇巴打知道重型李健劉師傅得唔得

你上咗幾多堂？覺得伏？

如果係37.5嘅話，我做m記好過

唔係呀 岩岩拎左信 想知有冇人上過 伏唔伏

巴打知唔知城巴仲請唔請pt？

咁快有e500退

哦~聽講都幾好
想巴打你幾時考？我都等緊重考，想睇下宜家拎信個d排到幾時

沙田貨櫃有無介紹？

我考個陣都好似佢咁轉得咁慢
乜你地轉得好快嘅咩

我都想知 巴士證係咪通用

馬觀生

有冇人報鏗鏘柴灣巴士？師傅惡唔惡？
鏗鏘平啲，但係李賤多人揀啲

CTB 1812(RN9547) --> T34
CTB 1813(RP5778) --> T35 K6 T0 R, ~" F8 h0 v5 [4 T
CTB 1814(RN7820) --> T36
CTB 1815(RP866) --> T37
NWFB 5555(RW7692) --> T38
NWFB 5556 (RW8285) -->T39
NWFB 5557 (RW4460) --> T40

你指免費坐車？九城新都通ga🤤

包埋A車NA車？ 我正職番機場幾好用

係呀，維修廠好多人parttime揸龍運，返工車錢0蚊🤣

其實我大約知幾多，我睇吓佢會唔會同我講je🤣

報咗堅將柴灣不過未上堂

堆大陸棍巴個波箱成日都要格硬轟入去先推得入🤦🏿‍♂️

維修廠好多人

翔東路大嶼山EMSD?

鏗鏘嗰部Man嚟

諗起man個錶板都興奮

推介李賤袁師傅車用hino

都唔知報唔報好好怕第四波就到押後考試，到時學牌又要再比又要補鐘

利申想報中貨亨昌

1/12考德士古道18牌

上10堂唔知夠唔夠

想去就去

諗下諗下你就會唔做無左件事

到時搵工/想轉工就後悔點解唔考，搞到自己少左張籌碼

等下先囉。

我下星期上佢第一日堂

香港地轉咩工要10同18牌？
除非想做職業司機姐

買個拖頭做私家車

18都仲有少少機會唔係請司機既，但係10就一定係全職啦

岩岩諗起，個份工叫……考牌官

真係唔係串
考牌官先得point 22
你讀過少少書考份2a3o
都唔止point 22啦
除非你好鐘意踩停d學神就另計啦

考牌官要拿捏到撞與唔撞個0.5秒落腳
其實真係唔易

請教下自動波牌係咪都可以考的士牌？

出6A

唔該巴打

冇問題啦

hino巴士個手制同私家車一樣

pt巴士公司車長？

教車師傅

二級考牌主任只需要 1 2 3 22

再升一級先需要齊牌

10同18都要

thanks 師兄, 另外想問吓轉波係咪會易過D大陸巴?

仆街月頭李健報中型到而家都未有排期紙

運吉不嬲都係咁慢，未必關李健事

樓主資料好齊全

個人認為鏗鏘教車師傅幾好
如果考荃灣

利申
巴士
中型
拖頭
都係鏗鏘一take pass

10月1開始我相信多咗唔少人報
收到信之後等嘅時間都耐咗

thx
之前有其他巴打幫手打
希望會愈黎愈長

全部1 take pass咁勁
分別學咗幾多堂？

都係最平嗰plan
主要泊位泊得順手
我估加好多分

勁到
淨係上最平個plan嘅堂數，我諗我只係夠認到路

好勁，唔知師兄學左1/2/3/22/6未呢？

師兄你認真定膠
點解問1 2

自膠，本身想問係咪都係1 take

平時有揸開車❓

有

考電單車真係排期太耐，商用車慢慢考都未遲

楂開van仔

認路
自己揸車去兜😂😂

而家慢有多個原因，就係甩P即刻報，申請多左，做野慢左。

一向都鼓勵自己報，寫支票幾何難？

睇你好唔好彩啫，佢編啲乜嘢人比你學

建議你同另一位巴打去隔離九巴學

自己冇車

自己同身邊嘅人都冇支票簿

跑步都得

我學2仔都係跟鏗鏘學
個陣編咗個廢老師傅俾我，最尾要2 take先pass到

我考19
姐係要跑山

自己開個綜合戶口啦

考19 泊位係高潮所在

我而家考慮緊好冇去新城試車

我試過去考試早兩個站落車，沿住考試路線行去試場

點解咁講

臨考前一定要拎自己車兜2圈
睇下有咩臨時交通情況要注意
望完個心定好多

應該有5-60人睇住你

5-60人應該迫爆咗個場
唔計等考個d有15，16個人睇已經好誇張

會唔會覺得易上手 想一剔pass中型
利申：揸開5.5 等緊收排期信

荃灣都夠大，柴灣的觀眾席在側面個壓力咪仲大？

源安街仲誇張，成條街同你一齊緊張。

自己考自己車
點解會感覺到有觀眾而額外緊張？

源安街啫，師傅同你一齊肉緊，好似睇波咁

柴灣真係好多人特登係試場同公園觀戰
要1 take就要學識無視啲觀眾

偏偏來觀戰就係想一剔

今日報要等幾多個月先考到

考柴灣中型何只有觀眾，仲有現場評述。

我最後果次考中型成班師傅喺度近距離評述，泊位第一手軚就判斷到個考生得定唔得。最經典係有條友仔信心滿滿上車，佢師傅臨上車前叫佢架車攞貼d左邊，結果一開波砰一聲左鏡打中支竹竿，成場人屌晒出聲。結果30秒內落車簽名9秒9閃人。

反而我唔係好care d觀眾 上車已經緊張，好多野記

大巴/中型嘅九龍新界隊，比未放寬去1, 2牌甩P就學得嗰陣，等耐咗差唔多一倍時間

仲有肺炎改期條隊未清呢

係倒車撞棍?
定駛前已經撞?

駛前撞，柒到喊

唔明
一開波左鏡打中枝竹仲點解要攞貼d左邊

佢地有好多拎咗個期但學唔切要再排過，上個月有好多日子冇人考

我考個日個朝早，重型+巴士加埋都冇10部

咁佢將車駛前太貼泊位條白線咪撞囉

位都未泊已經撞

當年考大巴師傅都叫我係公園睇話會清楚好多
悶就去同隔離啲呀伯賭返兩手

其實果到就咁直前夠哂做

唔係考柴灣，唔清楚個邊環境

我見過有人考巴士又係30內肥咗
考巴士調頭第一手入咗後波

我師傅都係咁教我，同埋我又小揸車，軚感一定比人差，如果離個雪糕筒太開咪早小小扭或者扭多少少囉

冇記錯的話，貼雪糕筒就早啲扭軚因為驚旗仔後車果陣撞筒，開得濟就相反

荃灣中型我見過直前泊位hi左膊即時落車

拖架都去到出年2月 有冇咁多人考呀？

應該好似面咁講，肺炎改左期期班人太趕學唔切要再攞過尾期

我直前都差d撞壆搞到個官要落車睇

好彩最尾冇事

啲老人起初以為我踩場，過左陣都無理我

呢個真，18牌果d好求其
10牌果d有dd懷疑都落車睇，如果叫你出嚟睇都9成9衰硬

柴灣18
有落車睇

10叫我熄匙
佢自己跟住落車睇，再上返車撻車出發

睇師傅有冇同你泊好起步位，好似我咁，泊中間位開考，要靠返左先可以紥馬泊位。

有啲官好人，會提示師傅埋返第一個位先，然後先上車開考

我個陣係師傅拎得好左，我一開車幾秒後已經feel到唔對路已經扭返右但係塊鏡始終都係見到車身痴埋條黃色壆。去到調頭個位拉咗手制後考官要落車睇，最尾冇事可以開始調頭

幾驚第一手都未開始就玩完

約咗上第一堂未？

考電單車排期好耐

你做乜鳩個個post都覆呢句

因為冇人關注而個問題

12月8考 問咗師傅話下個月先開始上

加油諗起平時練泊位個位同考試嗰陣個位唔一樣就有啲驚

btw師傅係咪姓譚？

yes

我1月18考
到時得閒我嚟觀你戰

考電單車排期太耐

踩住電動單車過下癮先

我5月報都等左6個月先上

使唔使拍片同你留念一下落地簽字既神聖一刻

係咪唔出街就要簽名作實？
利：未試過

中型巴士好似要拖頭就唔使

連登第一屆商用車聚會？

可唔可以唔好再講

宜家乜車都係咁耐啦

考牌官就係得咁多有咩計

首先要有部商用車先

有
政府訓練多啲人做考牌官

巴打考咩

我個日考重型已經驚肥

叫你落車睇咩？
唔係叫得你落車睇9成9都肥咩？

以政府做野嘅速度，10年後應該會多幾個

話時話又話10月開教車師傅牌？
又唔見咗影

寫得唔清楚

一級考牌官問我泊好未，我話泊好
佢：請你熄火，開門比我
睇完上返車
我即刻關門
佢：可以著返引擎，門口右轉（我考柴灣大巴）

最後肥第啲野（頭幾版有寫）

真係睇人，我考果時緊張得濟彈左下極力子搞到架車泊到歪哂不過個泊完考官左右睇兩睇叫我直接出街反而考中型個考官我泊完叫我熄匙，俾佢嚇撚死最後真係肥左

睇你咁講中型應該唔係肥泊位？

柴灣巴士，衰一次又唔見幾千蚊
驚泊位肥

612就黎冇錢啦

今日係柴灣李健學中型 學咗2堂 3條路線行哂 係有d chock 其他都ok

學乜車都好，預早一個半月至兩個月去學車，等自己摸熟架車，行得順架車。

當然啦，你嫌貴就算數。

想問吓知唔知學泊位會邊度學？

靜靜地企埋一邊，有相熟師傅咪走去問下野。

想問有冇清都排緊20？
通常等幾耐先有期

自己用電子證書報，即時出期，大約2個月多啲有得考

諗住最後一個牌冇申請電子證書
搵咗師傅搞咗成個月都未有期

自己寄去再搵師傅仲快

唔排除師傅同你避開葵涌

睇人肥

如果睇老友考既就順手拍低落地既精彩時刻

好多間唔做葵涌既都會

呢個應該要去試場對面個停車場影

應該增加考葵涌嘅日數

Ching們,想講教下中型泊左慢後扭左應該扭幾多?
師傅教1+1/4圈,雖然入到但好似好忟水咁
有啲已有牌嘅朋友就話佢地師傅教1.5圈
有啲r頭所以黎請教下各位

女人嚟喎 佢衰咩
Btw點解咁多26 46泊晒隔離巴士位

每款車個入位方法都唔同，如果好炆水就可能車速太快或者扭得慢，要自己慢慢調教

直前調頭左邊hi膊，啲車係考官啲車嚟

係咪車款唔同
或者你下次學車個陣試下1又2分1圈，睇下係咩效果

經驗所得，車快軚快會痴右邊

最後果題，令我懷疑係柴灣巴士
原因：新廈街(a線)正在有道路工程

全部都係一啲可以練到熟嘅嘢黎
你依家學緊咩車？學到幾多堂？
咩都唔講都幾難幫

咁我估你都學咗12-14堂左右
再操下就熟㗎啦唔使太擔心

想問下各位 中型掉頭同泊位 自己用5.5 可以點練法?

冇得練，因為冇左貓點
多數係操下路線同2下極力子

其實同貨van泊位有冇分別
除左1.5圈外

要小心左鏡撞筒，其他都係咁上下

youtube見到個個泊完都有回直
但貨van就唔洗 其實洗唔洗一定要回直

你只要唔出格就可以了
不過回直就肯定唔會出格咁樣

總結：回直實無死

因為你你車尾一定要入後面黃格，所以車直就要回直軚

有冇師兄知柴灣個考場流程係點 一開始上車就揸去泊位之後掉頭？

我覺得有

貨van扭盡左軚後車之後，中間有一步係回直軚直後，之後先扭盡右軚

唔計入咗個格拉直部車，商用車好似冇直軚直後呢個動作

睇住雪糕筒係左鏡左下角消失應該唔會撞筒？

話說雪藏牌想考自動波巴士，除左李賤同鏗鏘，有冇人試過報駕院
點解好似冇乜人講咁(雖然唔知有冇自動波) 駕院學係咪貴撚到仆街

駕丸要成萬2蚊一個牌夠你係街考2次
駕丸除咗個泊位調頭有私家位任練之外，冇乜其他優勢，柴灣考街條路係易過元駕同沙駕，想學自動皮就一定要荃灣或者入巴士公司考

果時第一次考拖頭去駕丸問要萬4蚊未計雜費但得15堂到而家考第二次拖頭，我都係total用左萬2但上左接近30堂

合格率就巴士公司高

你諗下：連續8日，除左食飯果個鐘，由9：30操車去到1630（出街）,師傅帶住兩個學員，即係起碼你一日有3個鐘操路線
9點返工，6點放工
1630返到廠，仲有一個鐘頭比兩個人練泊位
即係一人練半個鐘

咁樣都肥，唔好揸巴士了

Thanks 睇嚟考前都要去睇吓人哋考

其實都貨van一樣，只不過多左口試

冇得喺考場入面行過練過 驚行錯

Fuck 第2次考19肥佬，太接近物體😭😭😭😭😭

好難行錯轉左就出街，轉右就去調頭位

邊個位衰？

跟邊間？

與其驚轉錯左右，不如驚自己太緊張唔睇鏡望左右就駛架車去考調頭好過啦。果個位會有車入試場，又會有巴士泊完位出街。

10號仔落斜點樣落波先唔會沖住去
我考荃灣，嘉里落斜轉入德士古條斜路，師傅叫我落斜到一半就要3轉2，因為有個停車場出口
3轉2快極都要兩秒，架車收得幾慢都會沖住去，技術太差加上腳制距離好遠又做唔到heel toe
係咪應該由佢沖落去再用2波拖慢？

哇屌咁我報李賤算

巴打跟邊間

考牌用咩heel toe

乜10仔會衝住落嘅咩？我學19個陣冇呢個問題。如果真係咁咪再brake慢d再呼大油再係升極力子同時踩大油。話說你揸邊隻巴士？

再唔係就開廢剎

鏗鏘架MAN
一踩極力子無engine brake就衝落去啦

印住brake 轉波都會衝落去

一係試下下次開廢剎？定其實用吹梳

呢排有冇人考過的士?
易唔易？

咪fake人啦 回直完太後出界咗點呀
唔一定要回直 總之一到線就停
幾時要回直 就係入晒格但未夠後

幾易，但係要落足心機温地方題

新手報到,尋日荃灣自動波巴士1 TAKE PASS
上埋小巴堂就齊45910
終於可以打大佬

據聞係咁多個車牌中最簡單付出成本最低嘅一個仲要完全唔需要睇運氣

恭喜巴打先

重點：只係要付出考試費510
合格後再上職前課程
基礎500
的士又500
總數1500左右

識玩既就一次過寄埋巴士
職前張證書一年有效，只係補埋巴士又係坐一日比多500

泊位你地唔好心急，又唔限時間，泊睇準先好入

我估有一部分肥嘅可能一開始已經攞唔啱位，學車個陣有師傅講幾時扭幾時回，考個陣調完頭拎唔返個位，再加上學個陣冇學過救車

你地最錯就好似趕時間，你泊半小時亞sir都吹你唔脹

師傅有提一開始停黃線前盡量貼近D左邊壆,就會多D位出

巴士通常落車睇，正常做法。

早報到就大家歡喜，早去早回，大家識做。

轉彎唔好轉波囉，因為你轉緊灣，理論上係兩隻手在軚盤，唔應該有轉波動作。

架車本身轉緊灣，轉波會影響速度，架車會波out, 個官心諗發達了，又肥一個，多謝你都來唔切。

拖頭1take pass

510搞掂嘅尾班車
的士牌真係靠完全靠自己，温幾多就幾多

btw 考得巴士梗係坐埋小巴嗰堂

最好做到夠鐘食飯或者收工

師兄你勁過我啦
齊曬牌？
記得你本身有巴士

我只有1，2，6，18咋

有心考齊牌其實都係遲早嘅事
過2年望番依家
其實考3次先考到都唔係咩大事

好多人揸車未必真係咁有天份
好多時都要考2,3次先pass
可能中間會有好多挫折
但唔好放棄，唔洗氣餒
諗番上次考牌有咩做得唔好
下次做好d
揸車永遠冇100分
好多嘢係突發你控制唔到
盡左力就夠
終有一次會合格
到你考到個牌望番轉頭
其實都唔係d咩難關姐
唔需要特別憎考牌官
佢剔死你/踩停你其實都係為左香港交通安全着想
你都唔想香港好似大陸咁d車亂咁嚟
我哋成日鬧香港d司機亂咁嚟
考牌官就係幫香港道路安全守尾門
如果連考牌官都求其
你諗吓香港會多幾多交通意外？
你又想香港變成咁咩？

想問下中型/ 重型。
預停/ 收慢，係咪都好似學van咁踩brake 收慢，之後先踩離合？
因為師傅成日叫我踩離合，（可能係我自己理解錯左。）係突然諗起且又未到下次上堂，所以想請教下...

齊啦總算了咗個心願

原來可以5手軚?
我師傅無同我講過

唔係咩大事
但本來可以一年入邊重考，比疫情搞到要再出學牌比多次548
同埋巴士本來唔駛上堂變成要上堂
屌，比錢罰坐
唔甘心咁解姐

跟邊個師傅有冇咩心得

一日未考，路票一年有效，計你買路票嗰日，所以無信心就延，只要唔肥就唔洗上大巴職前，肥左再買路票先要

係唔係李賤光頭果個吳師傅啊？

同埋報李賤巴士 記得唔好擇宇通果架棍波
果支棍難轉到仆街 我就係咁衰空波滑行

收慢可以淨係鬆開油門就得，之後就踩brake，極力子一定係最尾臨停先踩

3手
5手只限過到石壆但過唔到雪糕筒

報自動波巴士就冇得

個一波難入到

個1波同埋2轉3都勁難轉 每次都要鬥力咁

後波至閪，要數四吓至入，等太長太短都入唔到

想問下整張的士司機證係咪要拎張白底相去指定公司？
定係去到佢會幫你影？

我上次去指定地方（曬相鋪），佢幫我影過。

噢，要再習慣下... 謝.

李健 第一城
師傅個名唔記得 光光地頭既
開波完美泊位（前後左右分到正一正食神都冇野講）
搞到太有自信
一出路口我自己大dup
dup到個考官飛出黎咁濟
跟住都冇咩野
中間有個位d車係咁上黎搞到我慢行好耐先cut到線再轉灣
最尾返考場

唔記得偷位
架尾碌差d上壆
結果考官擰轉頭見證我神救
3隻手指位
大take唔到

師兄考轉左呢條線係考cut線同個鬥牛彎
Btw你應該係跟李師傅

我上一個阿叔考完頭擰擰咁

楂慣左細車，大巴成日踩界

師傅話呢期好多死泊位

其實都好似成年半前考
個陣有d位整路
要打燈偷線
個陣好多人死太接近障礙物

想問下公價係咪$30-50?

大概係，通常做3/40 1張。50俾多張你咁咯。

犀利
師兄考其他牌都係1 take？

玩多d ets2

唔係

有地方練比我練泊位
考之前個個星期日日練

係咪成間李賤得一部自動波巴士定有幾部

1部

路票18個月，學牌先一年

Sor 咁係我記錯

頭先去左試場一陣，好似個個考完都肥咁

邊個場？
考咩

等左一個月都未有考期...

呢位ching好似學緊貨櫃

宜家係起碼一個月起跳，一來多咗甩p嘅人報二黎多咗武肺改期嘅人重新排過

我嚟緊1月尾2月頭考中型同大巴
兩個都係柴灣
分別係1點半同12點
想問呢啲時間考有冇特別嘢

咁都好啲，睇yt行到去街市嗰邊好似行年宵咁

我試過要格硬轟入去，補完嗰堂鐘即時決心報自動波大巴🤣

咁67喇

我知，我上年咪用6299考ga囉

1波吊住慢慢碌不停望鏡就得

你考試時間，無論係最早既9點，定係最後下午1545定係1600考，街市永遠有咁多人

試過星期六學車1700學到1830，街市係1800天黑仲係人滿為患

巴士跟邊個師傅？

未知呀，堅將啱啱先通知我考期，佢話考前一個月左右先安排師傅

去左荃灣睇巴士 我本身柴灣pass左
見到啲師兄考完都頭耷耷咁
想問吓考荃灣嘅師兄 除咗迴旋處邊一段會比較易肥？

呢個位好易肥
老虎蟹都慢行就得

柴灣個街市係可以由0800爆到落去1930
痴撚線

點解pass 左仲去睇？

想問下係咪每次拉手制都係入n波？

考柴灣有無易肥既位？

有
1.試場門口，多車極難出
2.柴灣道左轉永平街
3.柴灣道東行漁灣村外（中間交通燈係行人控制，隨時轉！）
另外郵局出邊的士長期死車，巴士會埋站

唔該晒

前後用咗幾錢同埋報邊間呀我都想報

左轉永平街點解易肥嘅？
驚個尾太近壆？

唔洗N，就咁拉手制就得

正確，尤其現在經濟環境差，人搵工情況下，咩牌都攞咗先，「牌到用時方恨少」呀

我見過有港島某社福機構請水電技工要有埋小巴牌

因為我見個mon寫住個"N"字

有冇人考24/11貨櫃？

呢D係無錢NGO濕鳩工黎

係喎，一份糧打全場

嗰陣喺葵沖碼頭橋底等梗練泊位調頭，前邊仲有成4個，師傅又要落車屙尿，有排等咪手制N波咗佢囉

明白了
同埋我見自私自van好似都要手制n波，所以問下自巴洗唔洗

香港越來越多老闆係咁

1a 2a 喺隔離 post 嘅總結係入唔入空波都有人 pass
利申我係考17就咁手掣，唔使空波

10A同17考法應該係一樣，只係口試氣剎變咗吹梳

10A 係咪要背路線？

上多兩堂就記得ga啦

即係同3/17一樣要背

考官唔係都會俾提示你咩?
雖然記路線係基本

我考17係考官話行邊條就自己去

記錯咗咪肥得

我考2牌嗰陣考官係每個路口都講，定真係人人唔同

嗰陣同期有個話唔識行，要考官帶，最後肥咗，不過關唔關事就唔知

正常係考官沿途帶，不過考3同17係預先指定路線
9/10我就唔知啦

電單車我就明，但係點解專利巴士都唔係沿途帶路

我諗係運吉署覺得你揸17應該要記埋路線，日後出街車客唔會行錯路

如果咁計4/5/9/10都要記路線啦

咁樣講，一出試場第一二個路口，你自己都清楚考邊條線，佢講唔講都係咁行

考19嘅話，基本上要過入咗楊屋道臨到德士古道先知考邊條，聽講好少會行沙咀道

我以為個幾部自動波巴士用吹梳唔係用廢剎

各位考中型有冇一路著廢剎?

柴灣重考巴士，通常補幾多堂?

仲有沙田重考貨櫃又補幾堂到?

一路着咪同個引擎鬥力

其實考試洗唔洗用?
係有一段小斜 考柴灣

雙層巴先有吹梳

正常係每個路口都會有指示

REPLY返

我都係柴灣 師傅話全段路都唔使用 只係教我點開關

18要2TAKE, 10A 1TAKE,
都應該用左10K到, 同埋撞正武肺,又要延期,
考前要再操多一兩堂拎返手感, 冤枉錢
呢度介紹師傅有無問題架?

我考柴灣中型1月18 前排學咗2堂 諗住去試下堂先 驚難上手都可以補多幾堂 之後師傅話手車都可以叫我唔洗咁早學 得返7堂學 考咗牌3年都冇揸過棍波

考前先學啦，棍仔好快上手

中型唔使，但一定要記得點開
我考重型，成段落山都冇用過

本身揸開車搵食?

唔係

（一個月替工的士計唔計😂）

係 只係燈位死咗一次火
本身有玩開歐洲卡車模擬 有軚盤 報咗名學車就迫自己用2腳極力子

貨櫃之前沙田肥泊位
再排係咪都一定比沙田？
定係有機會葵涌？

唔係，有機會葵涌。

你幾時肥？

睇運輸署Stat, 全港有141人等緊考掛接, 得6個考駕院

9月11既事

9月頭肥
即係想考沙田就要去抽快期？

邊道可以睇到？

最新去到八月

根本唔會有人走去教院做水魚考商用車

我識個FD（女）去沙田考中型
我：我同你一樣1take,你考沙田既錢，夠我係柴灣考埋巴士

女人考中型嚟做咩？

做機場，揸車有用

教院中型係唔係用jac無isuzu?

但教院條隊會唔會快d

差唔多

快期快的話可以2星期後，可能無車比你考

新制每個module最多750

好多都係$950-1000上2日

你係咪20考柴灣，跟袁師傅?

新制好似上哂要16個鐘
我個個係公共小巴職前

舊制都要上兩日

無得一野8個鐘上哂？

[member]Yes[/member]

舊制都係16個鐘，分兩日，不過得一個考試

係
但係要1月先有

今日收到上次份賽後報告
早你一個人考

衰d咩？

你係一take?

點講？衰咩

我見過有女人學重型添仲要唔止一個

我考10號仔

沙田條路會簡單d？

2take 頭一次衰泊位

補幾多堂先再考?

上年考完18，19牌，第二次先pass，考到好開心，但無用黎搵食

你去返頭4版追post應該知

睇到啦
我以為你同我一樣唔知肥咩先拎報告

只係想知點解肥埋轉換行車道未查看交通

原來係杏花村U-turn 之後路口左轉直接入第2線

不過果陣早就知道柴灣路口重brake實肥，都無理細微野了

上幾多日？

係咪即係之前打左燈定打右燈個個位?

Shing Tai Road
呢個路口，唔可以一出即刻入右線

有冇話點解唔可以？
因為考荃灣嘅話，呢個路口係直出右線

我考果時都係直插右線wor
不過我就望住右鏡嚟入仲要另埋頭睇吓有冇人衝燈

多謝提醒

請教一下，我係1A牌，已經甩咗P，如果報中型貨車得唔得？同埋想知報邊間學院會比較好？謝謝

你夠21歲未，夠就可以去報名。

柴灣鏗鏘唔錯

夠但我學既係自動波車，如果一黎就中型貨車棍波會唔會好易肥同埋好貴？

大把人咁做，係學極力子個下要適應下

中型（18）、重型（19）同掛接（20）都只有棍波

想考自動波只有
的士（6）（電腦化筆試+合格後要上職前課程）
小巴（4,5）（路試+合格後要上職前課程）
巴士（9,10）（路試+合格後要上職前課程）
巴士合格會加埋小巴，前提係上曬小巴同巴士既職前課程（即係2個單元加基礎單元）

19牌合格送18
20牌合格就送19

感謝你我見駕校可以考18號牌，然後送2號牌，但唔知價錢，同埋都有少少驚之前考咗個1a牌，驚唔識棍波

師兄上完職前比埋課程評價

希望今次會合格啦

其實就算係輕型棍波學中型都一樣咁難，因為重型車輛轉波方法唔同，要學兩腳極力子

夠膽既直接考19（只有荃灣）最抵玩
送2，18
仲同你甩埋A

駕駛學院學18既錢，夠你考街（柴灣/荃灣）唔合格重考補埋鐘
更唔好話駕院商用車排期係慢過考街

起碼有個概念
1A好多連點樣踩放極力子都唔識，彈腳死火或者入唔到波

1A直接考19會唔會考到懷疑人生

好！想問下巴打你係跟邊間學？

唔會
大把傳奇故事
1A 一take上19

吊極力子呢樣野就算我地當初仲係白紙學2仔果陣咪一樣會間唔中死火

商用車到底一個月考幾多日
我見佢柴灣唔係日日開

11月開
5
12
19
26，27

中型同巴士係咪唔會同一日考

會

我考過中型同巴士
兩次都見到另一類都係考緊

據聞有人係考完一種，食個飯下午考另一種

師兄得閒可以去睇下人地泊位囉

睇清楚
原來唔包基礎單元
即係$750上1日,$1500上2日
就算本身係會員都要$1350
不了

當我我自己報就係上午考中型，下午考巴士

師兄知唔知沙田貨櫃11月考邊幾日？

今日終於報左李賤自動波大巴 預計二月考
通常大巴係咪都係考前一個月狂操定個幾月前已經開始操
我私家車考完冇渣過車
好撚驚到時上完堂冇位比我補鐘

貨櫃車唔係有個牌寫住今個月邊日咩

我師傅話都有唔少1a人考19，但我唔知佢地學咗幾多堂

24
（講明先，在下9月肥左，只係聽人講）
不過沙田考場有塊膠板寫明今個月貨櫃考邊幾日，同埋考沙田定葵涌

問左師傅幾時有位同佢夾時間最實際
個人認為：考前一個月密集式狂操比較好
你買8堂定12堂？

你唔問埋師傅佢地學幾多堂？

我上1，2個星期都報咗自動波大巴，不過係報大龍生個間

收到排期信可以即刻約師傅上一堂先，覺得ok就可以學疏d唔ok就瘋狂加鐘

24係沙田。我攪左張快期

巴打開始上堂未

未
都未收到排期信
宜家排期咁慢，我諗要12月月頭先收到

個陣駕校幫我搞喎，我未見過份form
學牌就填曬4，5，9，10，18，19

唔洗填咁多 得2格俾你
寫10/19就完成
我就係成功例子

17號係葵涌

巴士同中型都係李健

貨櫃德安

的士自修

結果
合格6，18
其他肥佬

你住邊區先？

簡單d講即係冇擰頭?

Cut左線先望鏡?

可能啦

平時揸車壞習慣

師傅教係逐條逐條出定可以一次過直出右線？
因為荃灣有個位又有類似嘅問題好驚考個陣又會俾考官剔呢項

話時話
師兄你考緊19牌
咁本身你有咩牌🤔

應該唔會有18考19掛

1，2

衰咩？

其實真係唔少人泊位調頭落地

考拖頭仲壯觀

棍波啦
學費平啲，又多車，易就時間過自動波

商用車同細車唔同,邊有得比較

調完頭，覺得唔夠位可以同考官講唔夠位走。佢都會俾你後車先再走

重型都唔差

俾你2個講一講
即刻諗下考唔考19,20好

係...
淨係個迫力都玩死唔少人，仲有轉波

學牌過左期未？
未過期一試無妨
合格就係你既

考完10同18抖2年先
唔值得為左$548而輸多1萬幾千住
學牌好少錢
真正想學先再申請

咁d拖頭考牌官咪好爽，車都唔使上就放工

啲人唔爭氣都冇計

荃灣係場考U TURN？

係調完頭先泊位，定泊完位先調頭？
同埋最遲係幾點考？

係，調完頭先泊位。
你預1530最遲，有早無遲。

有冇 元朗巴士考生？

如果調完頭先，即係開車嗰陣要攞貼啲石壆？
之後調完又係攞返貼啲？
同埋考場個調頭位係咪闊過橋底練習？

其實我未考，只係望過。

調頭應該盡量攞貼的的會有多的空間既。
調完頭，你會駛前，拎返你平時泊位個闊度去泊。
師傅帶得你去，就應該一樣。 你搞掂橋底就無問題。

你意思係車身過半，太早回軚？

睇嚟我都應該要去睇一次
其實食完飯幾點有得睇，成日去到都無人無車

想問你巴士係自定棍？
跟邊間學？ 邊種車種咁？

正常1400開始，但又唔係日日有人考咁咯。🤷🏻‍♂️

唔考20點解唔直接考19？

20聽說好難考又搵唔到食

宜家應該基本上日日有？武肺延期堆人仲未清曬

師傅話橋底個位係窄d同埋最後一手有欄杆頂住會搞到你出唔到。如果搞得掂橋底個位就搞得掂試場個位

中型就先泊位再調頭
巴士同重型就先調頭再泊位

小弟早個排報咗亨昌自動巴，有冇咩心得可以開心share下

主要係泊位難，路試其實仲易過中型重型同大巴
考得20多數係為左個19

冇啦
不過覺得好好玩

重點係路試短過重型

搞到我都好想快d學

除非中左葵涌仲要係朝早啦

堅好玩
架車大好多
避踩左黃界右白線
好似打機咁
以為唔夠過
師傅帶住原來又夠位過

我考左19，20都諗唔到有咩用就無考，反而遲下有機會考埋巴士

考幾耐到？考19要60分鐘到

用就真係冇乜機會用既，除非你有心做櫃佬啦
我都係趁回水一萬就攞嚟玩下試吓自己手車

其實兩者差唔多，路試都要半個鐘，仲要報到泊位同拆架呢

淨係有得玩歐洲車已經夠爽

咁又唔洗
出街預35-45就行得曬

係咪claim足一萬？

巴你考左未？咁都唔係易

連埋泊位調頭要60分鐘到，考過兩次

早幾日pass左了，so far易過重型既，起碼泊位落多啲苦工就可以，同埋路試既變數冇重型同中型咁大

唔係學車基金係早排全民回水果一萬

最尾放棄咗？定決定18上20

第二次19 pass，第一次佢話我無望鏡

個一萬都係用黎交稅

勁，考個陣壓力都好大
講返我考兩次，真係好多人19肥，合格得50%到，好多人路試都未出到

當年我一嘢18上20，就係知道考重型有一定難度
不過我想考齊牌，一定係18上20，唔會走去考19畀個氹自己踩

原來荃灣咁爽
柴灣要係街考掉頭，又有暗鈄，變數大好多

1/2 1 take 唔難
商用車完全另一回事

19合格率得廿幾三十%咋

上年重型合格率22%

有咁低咩
我個陣好有信心1 take pass，同1，2牌個陣一樣都係話我唔望鏡
不過之後考到都好開心，真心教我個師傅好好，比起以前學1.2 個d都好

痴線
我就係上年呢22%其中一人

今年5月好似得19%，我係其中一個仲要1 take

考巴士前睇人考重型都好壯觀（荃灣）
掉頭好多人就已經被考牌官叫落車
可否講下拖頭

我第一次睇人考試，上午4個人都係泊唔到位
下午返嚟睇1個又係死泊位，好彩睇到2個拆架

好波
肥左心好痛，又要再排再學再考，用多好多錢

係，我自己都腳震...震過貓王個陣
出街震到唔小心chok左阿sir一次

不過我兩次泊位同調頭都無問題，教我阿sir教得好好

巴士點解唔去九巴到考？唔係唔駛錢咩？

當時想搵野學由中型同巴士 是旦選一個 選左考巴士
Pass左考埋中型了

直接重型
或者18再20

有份正職點去九巴考？
辭職成本仲高過出街學車+考車

暗斜其實冇乜問題正常吊住極力子一定夠哂力

暗斜搞唔掂，考荃灣係冇得玩

柴灣中型多左個私人師傅
睇落冇跟學校
好多空姐學

空姐學中型諗住轉做機場地勤？

空姐失業乜都要做啦

咁你又啱，學車都係一皮到
遲下有機會都學下

其實重點係唔應該再搵機場工
佢地無理由唔知機場根本有排無得撈

btw,地勤要18牌咩?
唔係1，2夠晒？

國泰(00293)一定上得番10蚊
strong hold驚西

視乎工種啦，呢度有人話有時連重型都要

即係咁
我做飛機維修
平時車工具加兄弟梗係一架hiace/H1/pickup搞掂

但係如果要高空工作（例如換滑梯/翼面工作）,係要用到平台車（work platform)
上圖係其中一種
視乎車重、長度，基本上18牌係最低消費
有啲款就19牌

係一個隨時炒人既年代，有車牌好過無車牌
有大牌好過只有1，2牌

利申：1,2,6,18😂
考10，20肥

有18,19牌
人工會唔會多少少?

呢個年代係人搵工，唔係工搵人
你要佢比多少少
佢轉頭已經搵到個原有人工肯頂爛市做埋既人

好多公司係過年果陣直頭原有既駕駛任務額外津貼/駕駛執照津貼取消埋了

有無報 拖頭 好介紹
之前李健肥咗

馬觀生師傅

幫推馬觀生師傅如果佢介紹羅師傅都掂
Btw你跟李師傅定黃師傅？

學費一樣點解唔用五十鈴？

跟馬觀生就好直接約佢報，多學生等住比佢教

LK陳師傅好嘢來，雖然佢教我時我都比佢屌過鑊甘嘅。

唔係鬍鬚陳wor

我柴灣學果個陳師傅唔係鬍鬚陳，睇香土鬍鬚陳冇做啦。

喺荃灣見到李賤部綠色魚塘
坐滿晒人都行到un un下咁

邊間？

一見屌鑊甘以為係鬍鬚陳咁你應該跟陳勝榮啦你搞咩俾佢屌平時見佢陰聲細氣咁
Btw 鬍鬚陳去左有記教荃灣

私人師傅，有興趣就直接whatsapp or call94855118，佢會同你避左葵涌考場

雪藏牌加岩岩pass咗巴士牌再重考18牌第一堂，杏花邨練掉頭第三手貪快全放極力子，無為意佢叫我慢慢出，結果岩岩好左鏡掃到垃圾斗塊鏡摺埋咗幾cm。之後去泊位回軚次序錯咗結果泊都出晒界。結果比佢屌到去消防局先停口。
不過果陣我駕駛意識真係麻麻，被人屌完渣車會小心過之前，結果補多3堂就pass咗。

陳師傅係幾好，好多細節位都講足，不過果時用部舊isuzu又係dun到仆街

貨櫃碼頭有咩問題

私人貨櫃師傅 駿發

其實無乜問題，只不過佢唔想兩邊走啫

最近邊個肥貨櫃？網上有好多快期，諗下佢

會，考到會送返 2 號棍波，好多人咁做，因為排期快過排 2 棍

舊isuzu其實好好渣，如果同埋貨車頭大巴一齊學適應完全冇問題。
當然同新NQ比梗係差好遠，不過中型架車冇貨載咁輕避震點好都冇用。
至於果兩架大陸中型學神車，我覺得無論入波，行車操控都比舊一代isuzu差一大截。大陸車個波排列同一般汽車掉番轉，JAC個避震等於無嘅一撚樣，德安架福田仲衰，架車唔撚夠軚考泊位掉頭隨時差少少就街都出唔到。所以柴灣兩間駕校最後換車都要買isuzu唔係冇原因。

想問下中型調頭最後一手呔向右走
係鬆handbrake扭定係扭死呔

網上d快期9成9都係葵涌
狗也不屌

最重要係唔駛P一年

其實手手都唔應該扭死太, 可以肥

點樣可以睇到快期? system好似冇show

調頭可以扭死軑咩
我淨係聽過泊位直後可以扭死軑

扭左少少先郁可以有個細剔，扭到盡都未郁車當然太過分

如果第二手調完驚唔夠，攞個細剔定係唔扭搏唔撞又係一門藝術嚟

不過「車慢軚快」控制得好應該可以完全唔洗死軚就調到曬頭

其實調頭夠曬軑調
未必要扭死軑先調到

拖頭泊車真係咁難咩，學嗰陣都唔覺有好多學員泊唔到

我唔知葵涌點，我考沙田，泊車都係熟能生巧，不過拖頭泊車相比其他車種需要多啲判斷同後期修正係真嘅，無得機械人咁背死公式咁泊，但如果你唔係雪藏牌，平時就算揸私家車出街泊，全部都係判斷力練習嚟

如果你同一日報，中型同巴士尾期又一樣，係會派到同一日考，我 exactly 係咁情況

然後我問中型同巴士兩個師傅都叫我改是旦一日，我就改左巴士，因為想中型早啲 pass 就多啲時間上埋拖頭，不過改完期都係遲一星期考巴士。

唔好處係又要請多日假去考車，但分開考 pass 機會大好多，無咁易出錯

我嗰陣兩款車一齊操車真係會懷疑人生

我中型架車個波棍係單數上面雙數下面：

1 3 5 (波棍)R 2 4 6

架巴士就單數下面雙數上面：

R 2 4(波棍)1 3 5

如果考試入錯波真係收皮

無後悔改左遲一星期考巴士

兩款車最後都 1 take pass

拖頭泊位易學難精，記 step 唔難，實際點做同點救係要操多啲攞經驗，特別係拖頭泊位係要扭相反軚
我考咁多車，係拖頭特登拎 ETS2 研究攞軚

師兄分別揸邊2款車？

我就係上星期四執左個沙田

排期網

好多人平時泊車泊到靚一靚，但到考試唔試唔係攞錯軚就係撞左邊不過葵涌個位其實係好泊過沙田個位而且師傅考果日會同你入去操位所以唔係完全冇得練，路試既話如果係考10點半後都可以一戰既

想問荃灣重型陳師傅好唔好？

平時揸開棍電, 考左棍van牌之後一直冇揸過46
想考棍巴, 會唔會好難?

lm

巴打們，想考的士牌，推介邊間？

巴打
錢多都唔係送比人
上網搵APPS做
再唔係搵本簿死抄爛抄（⬅️我用呢招一次合格）
自修就可以啦

狂做app+溫書
1 take

電單車同大車好唔同
可能路面判斷情況有少少優勢

的士應該唔太需要上堂
我嗰陣考係用excel 分曬地區咁溫(個人認為咁樣好過淨係對住運輸署本書仔溫)
另外就係狂操apps
最緊要預時間溫

佐敦3、油麻地1、大角咀3、新蒲崗1
大道東1、西2雙華、大道中開3

李嘉誠中環、李兆基親中國灣仔、華懋鰂魚涌
小甜甜開荃灣

黃大仙鑽石山冇酒店，有個珀/柏字同一區，逢親叫荃灣乜乜酒店都係喺葵涌，英國人喺尖沙咀，中國唔使問梗係黑兩條路行西隧，得一條路行東隧，其餘全部行紅隧。想知行紅隧定行西隧，用中環做界線，中環行西隧，金鐘嗰邊就行紅隧。分清楚尖山獅子山大老山入口同出口，路線睇就好簡單。

仲有，考的士而家應該係考藍色書，坊間部份Apps仲係用緊黃色書做題目，黃藍書部份題目係有矛盾，有條兩歲三歲題目，黃書答案兩歲，藍書答案三歲。仲有部份路牌，黃書冇但藍書有，download Apps之前一定要確保Apps內所提供題目係藍書內容，如果唔係做黎都林鄭月娥。

自學 1 take pass

想問下19係咪一踩線就肥？

視乎邊個位，大部分都可以唔洗唔踩線都過到
就算要踩都係踩雙白線其中一條白線，有得揀寧願踩白都唔好踩黃

師兄你考邊部車

hino個隻

因為聽講有一個位落斜左彎好窄

我估你係講緊呢隻灣
呢隻灣踩1條白線就過到

考官唔會肥你?

我都想知 我見呢個位真係岩岩好夠過

唔會
你唔踩就上壆，上咗壆就真係肥你啦
不過踩一條好啦，唔好又踩白線又踩黃線

Thanks ching 咁你幾時考呀

另外想問，平路燈位停車之後 開車係味鬆左手制先放極力子比油

出年1月中第2次

你跟邊間學同師傅點教你？其實我都好糾結
我師傅教法同你講嘅一樣，但我都驚溜後
所以我會吊少少極力子先鬆手制

我月尾先學第一堂，上網睇人講都話鬆左手制先極力子，唔知邊樣先岩，師兄你1take pass?

我唔係呀，準備retake
因為重型貨車通常要升大半極力子先到摩擦點，咁我升定一半先再鬆埋手制，個人覺得可以減低溜後機會。但升得太高起步又好易chok，所以要自己就住

我揸法係咁，唔知其他ching係咪咁揸

第一次衰咩？

放左d極力子先再放手掣好似穩陣d

平路咁做會彈出去 有機會肥
暗斜就吊小小先放手掣

今朝勁多人考的士

今日又見到架藍色小巴有人學

依家的士真係勁易考

有死車你都識借雙白啦
最緊要睇清楚有冇對頭車

3轉2有幾下chok親左邊個大帝
同埋係路闊個陣行得太中間頂住後面部車

所以要拿揑到臨到摩擦點個陣就要放手制

我係咁做但唔知啱唔啱

貨車唔係chok都唔緊要咩?
巴士就話唔chok得姐

點解宜家咁多人學小巴

貨van都唔chok得啦

即係要靠左收慢俾佢哋過先？

我覺得靠左就夠，車速就視乎當時路況

今日下晝荃灣睇重型，6架得2架出到街

我之前中貨肥咗考官話我有兩下三轉二有D chok，無貨都handle唔靚坐滿貨好危險

分分鐘得1個合格
重型合格率得百分之二十幾三十，你估流嘅咩

唔計轉咗藍書真係易考咗嘅
過多一排藍書有晒題目就易啲架啦

想報6
請教一下本書係運吉拎定係坊間買嘅？

我上網報係冇書攞
不過本嘢真係要買都只可以返運吉買

即係親身去報佢會比？
但而家係咪冇得walk-in?

李賤$1100

點解唔上完先一次過加簽

自學

巴士合格率幾多？

大巴易唔易考？我要揸部大陸車

揸開車既 出到門口當你贏因為路面經驗夠
個人認為泊位最難

總有人揸大陸車合格嘅我揸李賤hino
我認為出到街贏一半

認同😂我揸宇通練泊位，次次都早左要救，好難睇

都唔好咁 chok 啦
只係貨車 tolerance 高啲
巴士由一級考牌官考
要求會嚴啲

泊位唔係記公式嫁咩，應該唔難嫁

不安$1000

我睇過張路票，佢寫的士筆試係唔會畀嘅，不過我唔係親身報所以我都唔肯定

其實你都無得親身報商用車考試

運輸署其實有寫如果對於開支票有實際困難
可以特別申請約個特定時間起櫃位處理商用車考試排期

係喎你啱咁我未試過郵寄申請的士筆試

其實除左的士筆試其他考試都唔會呢個煩惱啦，開唔到票咪叫駕駛學校搞埋，係的士可以自修先有呢個問題

我開頭都以為係，果日上2130,黑到見唔到佢講果點，靠估，所以成日要救車，次次都早左扭

呢篇新聞公告話因為黃書轉藍書，所以的士筆試考生會寄埋藍書畀佢

因為的士筆試考生一定無藍書畀佢溫嘛

考貨櫃車出門口時以為自己入咗2波
個出口斜出去, 架車行,踩油得聲無力至知
即時扮轉波入3波,個官都望一望我JM9
正常出晒直車至轉波

16號第一堂學巴士，通常會教咩？

耐性係好重要
所有野慢慢唔好急就OK

考葵涌出到街已經7成有牌。2成係睇你點處理窄灣同死車。一成係折架

難在要自己清楚點救車

斜多咗離筒太遠,斜少咗離筒太近要點救
入格時太左太右又點救

報咗邊間？同邊度考？
第一堂通常會帶你去暗角講下部車操作同操下兩腳極力子

考貨櫃係咪可以凸個頭出去睇位同扭軚？

李健 柴灣

唔得，泊到都當肥

我第一次中葵涌都係請教呢位師兄

聽講hino就易上手d，宇通就自求多福

至於係柴灣點練就要靠其他ching解答

仲以為考貨櫃可以咁泊
感覺咁做好似易泊d

跟邊個？

據聞係可以，單手捽軑都得

宇通就由吳師傅操刀，有辣有唔辣

頼師傅

我就係揸宇通...

1轉2聽聞要雙手入不過李健柴灣啲師傅so far都評價幾好，我就跟袁師傅

你宜家仲係學緊車？如果覺得架車難渣係咪可以轉師傅？

雙手入波咪冇手揸軚囉？會唔會肥架

單手捽會唔肥？

Pass左1年喇未聽過有師兄因為架車難揸要轉師傅多數硬食

你考邊到？

荃灣咩時段少人學車?
之前係天光道學26, 一到夜晚勁多人學勁塞

諗緊26有沒得開早既
但又好似好多學禁
學巴士個陣咁岩係嚴打學禁位
要去到的燈位同師父轉位 dllm
唔知家下重有沒人捉（荃灣巴士段）

今朝沙駕10號 pass 正!

有無咩心得

師兄本身揸開咩車？ 難唔難上手

用左幾錢

凸頭出去睇到嘅係鏡都應該睇到

之前上網爬文見到有師兄就係伸個頭出去睇就肥咗

雪藏牌，前幾日 揸咗廿個鐘的士操操

之前報中型+巴士 +職前27k
職前合格咗 回返1500，第二take +多6k

有無人聽日柴灣考巴士？

極力子 控制要好熟先武得掂部 宇通

吓...用咩原因肥佢

師兄係咪葵涌pass左
可唔可以講下條路黑點係邊？
見網上面冇咩片/資料有講

的士同巴士好大分別，同埋又唔係棍

你學左幾多個鐘

有無巴知荃灣巴士今個星期有邊日考
兩次去到都係得貨車考

可以問下師傅，佢哋一定清楚

永得利條街，多死車路窄，出入近油站迴旋處要攞得好盡至唔踩界

打返去鏗鏘問得唔得？

也可

其實葵涌迴旋處都非常闊，入時偏右，個頭直出到近中間白線，睇尾擔過晒至慢慢扭軚

唔肥，因為個官唔上車嘅。

其實葵涌同沙田都係出到街個牌就袋左7成